林鄭舉家北望神州 比689更親北京

素來被指「好打得」的林鄭月娥，其家人生活低調，他的丈夫林兆波及2名兒子林節思、林約希多年來長居英國，但近年來已移居內地。

林兆波於北京首都師範大學教授短期數學課程，兩名兒子林節思、林約希先後於劍橋大學的純數及數學系畢業，幼子林約希更兩度參加國際數學奧林匹克（IMO）比賽，並贏得獎項。

大子林節思（Jeremy）先後於鄭裕彤家族的周大福慈善基金、大陸啟明創投基金任職。2016年4月，林節思加入內地手機公司小米，任職營運經理。

據林節思的LinkedIn賬戶顯示，他於2015年亦曾於啟明創投基金做實習生，基金管理25億美元資產，2006年成立至今，主力投資資訊科技﹑互聯網消費、醫療健康等超過160家企業，其中逾30家在全球各地上市，包括：小米、大眾點評、iTutorGroup等。

林鄭月娥曾向傳媒分享育兒心得，她指在兒子小時候，無論多忙都會回家吃晚飯，更推卻很多慈善晚會、籌款活動。她早前接受電台訪問時又指，正式退休後，第一時間會去探望兒子，做媽媽照顧兒子的工作。

早前她接受傳媒訪問時亦提到家人是她最大的精神支柱，自從當上政務司長後，丈夫不在身旁，間中會感到孤獨，更坦言「份工並唔易做」，並稱官邸太大而晚上特別寧靜，她在家看電視時「搵人講兩句或一齊睇電視都唔得」。

林鄭月娥強調，家人是她最大精神支柱，「我能夠在政府做到今日的位置，能夠投入那麼多時間，一定是因為有家人、特別是丈夫的支持。」她形容丈夫的為人和生活都很簡單，問責班子中跟他碰過面的人「不計特首只有兩三個」，且多是早就與林兆波相識的，如保安局局長黎棟國與他就是中學師兄弟。

林鄭家人近年移居北京

林鄭月娥的丈夫林兆波、以及兩個兒子林節思、林約希，過去多年在英國居住，這亦是政圈不少人覺得北京未必信任其政治忠誠的一大不利因素。不過，這項「缺點」隨着她的家人近年移居內地，明顯出現很大變化。

林鄭以前曾申報英國劍橋有兩個單位，在蘇州有一個單位，2014年9月申報已放售，並增持中山物業。林鄭家人返港後，不久再移居內地。林兆波近年在北京首都師範大學教授短期數學課程，林節思則在今年4月加入內地手機公司小米，出任營運經理，同樣在北京工作。舉家北望神州，無疑可為林太在特首戰「加分」。

林鄭在北京眼中夠「擔當」

林鄭月娥的另一優勢，是在北京眼中，她比曾俊華更有「承擔」。過去幾年，不管應對「佔領行動」、反拉布、遞奪「港獨派」立法會議員資格、人大釋法等問題，林鄭月娥都出來開腔批評泛民或為中央立場，盡顯硬朗作風一面，反觀曾俊華為怕失去年輕人市場，沒有「去到盡」力挺，成為二人在北京心中分數有別的主要因素。

全家都係大陸住同工作, 又增持大陸物業
之前明明放哂風話想退休返大陸陪家人, 而家又走返出黎選
唔洗問都知大陸用唔知咩"條件"黎同佢交換啦
一個親大陸仲多過親香港既人做特首, 會企係邊面既利益思考?
香港人等比人出賣啦

等睇全家生 cancer

人質

人質x2